【購物城拍烏蠅】上水深圳拖喼客爆買 自由行：沒聽過購物城

那邊廂新田購物城冷冷清清，可是在這一邊廂，鄰近上水港鐵站石湖墟一帶內地客熱點，同一日下午繼續人山人海，與過往情況沒有大分別。由於農曆新年臨近，罐裝曲奇餅、糖果等賀年食品及年貨，自然成為搶手貨。其中一名內地客邱小姐形容：「就是買糖果這些啊。」沒有特定掃貨量，「裝滿了就走了。」問到會否光顧購物城，她則明言「不一定喎！因為平時買嗰啲嘢呢邊又有吖嘛，所以就冇去其他地方買嘢。」另一旅客李小姐亦指「不知道啊，因為沒聽說過。」來自深圳的鄭先生則說或會考慮，「有時間的話會去。」然而，三人都異口同聲，直言不知道「購物城」存在並已開始試業。

記者到深圳湖貝路一帶港貨主要集散地直擊，店家表示杏仁糖、曲奇餅等都是近期的熱門港貨，有店家甚至豪言「所有都賣得好啊！」，惟他們與來港爆買內地客一樣，對購物城所知不多。中港兩地購買港貨同樣方便，無疑壓迫着購物城生存空間。

北區居民李小姐亦認為，購物城試業未改變區內街道擠逼情況：「總之我次次行親過來呢度都好多人，逼到爆，成日都要喺度等。」又指人潮因農曆年臨近增加：「依家唔知係唔係過年，比平時多咗啲人。」購物城未收疏導作用，客觀效果是繼續為兩大地產商長遠發展地皮大計，即已提交至城規會審議的永久改變原有土地用途，興建大型購物商場的申請鳴鑼開道，讓發展變成既有事實，以增加獲批准改劃機會，最終為地產商製造龐大商機，卻苦了艱難支撐經營的小商戶。

撰文：忻肇康
攝影：韋平、王晴

屌 班躝癱都係想 r 幅地出黎
購物城反應差就不如起樓咁之麻